【修議規戰】朱凱廸質疑利益衝突 李慧琼企硬繼續主持

【修議規戰】朱凱廸質疑利益衝突 李慧琼企硬繼續主持

12,256
建立時間 (HKT): 1214 11:42

陳善南攝(蘋果日報)

陳善南攝

陳善南攝

立法會今早9時續會，正式開始修改《議事規則》的辯論，今次議事規則修訂涉及12項決議案及23項修正案，涉49項建議。

約10時半，獨立議員朱凱廸再提出規程問題，指代主席李慧琼有份參與廖長江的《議事規則》修訂，亦有份外聘大律師作修改《議事規則》法律意見，為免令公眾有不公正的觀感，促換其他人主持會議。李慧琼指，不同議員有不同政見，不止於修改《議事規則》，堅持自己按《議事規則》主持會議。

李慧琼指，每一個法案不同議員有立場，不同政見不止於修改《議事規則》，如在《能源效益（產品標籤）條例》和刑事法律援助費用調高她亦有立場，但她會一如過去協助大主席主持會議，不會不主持會議。她補充，當年政改表決時時任代主席都有明顯的政治取向，但指不會就此辯論。

法律界郭榮鏗要求根據議事規則92條,請主席參考英國的處理方法，處理角色衝突問題。李慧琼再反駁，指由於立法會會議是公開進行，是否公正主持會受公眾監察，但若立法會主席認為她不適合主持會議，她會接受，促議員向立法會主席梁君彥提出。